《十年》拍國際版 是枝裕和任"十年日本"監製 仲有"十年泰國","十年台灣"

獲得香港電影金像獎「最佳影片」的《十年》，正籌備《十年》國際版，「十年電影工作室」在釜山國際電影節宣布，日本名導演是枝裕和將出任《十年日本》監製一職。

是枝裕和為國際著名導演，作品包括《誰調換了我的父親》、《海街女孩日記》和《比海還深》。是枝裕和在記者會上提到，他之所以會接下日本版的監製，是因為20年前受台灣導演侯孝賢的啟發。是枝裕和說：「20年前我遇到侯孝賢導演，他說想要做一個有台灣、中國、香港導演一起的計畫，那時是1993年，還在用16釐米攝影機，我那時候不是導演，當我做這個計劃的時候我就想到他說的話，如果亞洲的導演可以一起合作，我覺得未來就有可能被改變。」

「十年電影工作室」指出，是枝裕和跟高松美由紀、水野詠子、Jason Gray 和福間美由紀這幾位製作人合作，挑選了五名日本導演執導新片，他們分別是石川慶、木下雄介、津野愛、早川千絵和藤村明世。

《十年日本》將會描寫未來的日本，污染令人窒息，同時又深受人口老化困擾，科技依然日新月異，卻不再受人控制，把玩弄人的道德和個人歷史，顛覆人性，戰爭幽靈亦步亦趨，日本只見一片迷濛。

工作室對於能邀請是枝裕和合作，感到萬分榮幸，形容是枝裕和的作品，故事細膩動人且充滿人文關懷。《十年》和《十年》國際版的監製伍嘉良和蔡廉明對是枝裕和的加入，表示十分興奮及期待。

《十年泰國》下的泰國將為分裂的極權國家

至於《十年泰國》和《十年台灣》方面，《十年台灣》由劉嘉明監製，鄒隆娜、廖克發、勒嘎.舒米、謝沛如和呂柏勳五位導演負責創作，聚焦在環境和文化災難。原住民被天災逼進死胡同，隨着文化的失落，出生率下降，虛擬實境大行其道，使現實與虛幻更難分辨，電影也會觸及民工被剝削的困境。

《十年泰國》則會探索強權政府下的泰國將何去何從。Aditya Assarat, Cattleya Paosrijaroen 和 Soros Sukhum 擔任監製,五位導演是 Apichatpong Weerasethakul, Wisit Sasanatieng, Chookiat Sakveerakul, Aditya Assarat 和 Chulayarnnon Siriphol。

其中一名導演Apichatpong Weerasethaku，為康城影展金棕獎得主，五名導演將想像將來的泰國是個分裂的國家，人性和創意在政權的監管下，日漸熄滅。

錯晒focus
十年係講極權政府係未來點樣操控社會同鉗制思想
你就走去講科技人性
我睇世界奇妙物語, black mirror唔好?

個個政府都係極權咩

當時是在大阪電影節放映後的問答環節，一位80歲的伯伯向他們分享自己雖然不是很明白香港的問題，但看完《十年》後多了點認識。而他向我們分享看完後令他想起日本的「十年」，當時日本自衛隊正面臨修憲，由防守轉為可以主動攻擊，伯伯擔心若通過日本會再度引起戰爭。也許就是由那個伯伯開始，把十年國際的計劃埋藏於心中

日本政府應該係肥金射完導彈後，根據憲法第九條，擁有自衛隊係違憲既，宣佈立即解散自衛隊

保證可以黑暗兵法ko果班連修憲幫自衛隊確立憲法地位既左膠 附帶搞掂埋自己